<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    
    <title>William Enckhausen</title>
    
    
    <description>RSS Feed</description>
    
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Seguir Blog</title>
        <description>
          
          Este sitio ya no está en Google, por lo que hay más privacidad y no hay seguimiento. Para aquellos que siguen el blog por correo electrónico o un lector de feeds, el feed se ha actualizado a williamquetzal.org/es/feed.xml

        </description>
        <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/seguir-blog/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/seguir-blog/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Entre Dos Diablos</title>
        <description>
          
          Un familiar mexicano me regaló un suèter y no se dio cuenta de que la figura de la parte delantera era Donald Trump. Ella regaló suéteres navideños a todos los miembros de la familia y éste era el único disponible en mi talla. Tenía la cara naranja de Trump con...
        </description>
        <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/entre-dos-diablos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/entre-dos-diablos/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>La Vida, La Evolución y La Microvita</title>
        <description>
          
          Todo lo que existe en este universo está en movimiento y cambio. Los Vedas llaman el universo jagat, que está en constante movimiento. Como todo el universo está en movimiento, nada permanece igual. La perfección es un ideal trascendente que no se encuentra en el universo físico cambiante. Formas ideales...
        </description>
        <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/la-vida-la-evolucion-y-la-microvita/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/la-vida-la-evolucion-y-la-microvita/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title> Las Variedades de Microvita</title>
        <description>
          
          Anandamurtiji habló de Microvita en varios aspectos. Describió las formas más grosas de Microvita involucrados en la materialización y la manipulación de las fuerzas materiales, así como las formas más sutiles de microvita que funcionan en los planos psíquico-espirituales del ser. El enfoque de este trabajo será principalmente en la...
        </description>
        <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/las-variedades-de-microvita/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/las-variedades-de-microvita/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title> El Discernimiento y la Depresión  </title>
        <description>
          
          Un Extracto De Anahata En la fase de la involución, Shiva, la conciencia infinita, ha sido transformada por su inmortal consorte&amp;nbsp; Shakti, la energía creativa divina, en todo lo que está en este universo. Shiva es luz puro mientras que&amp;nbsp; Shakti es la gravedad que aparentemente doble trajectorias de luz...
        </description>
        <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 15:45:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/el-discernimiento-y-la-depresion/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/el-discernimiento-y-la-depresion/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title> Nocturna</title>
        <description>
          
          De acuerdo con el yoga y otras escuelas de la filosofía clásica de la India hay 4 estados principales de conciencia: vigilia, sueño, sueño profundo y&amp;nbsp;turiiya- unión total con el Atman. La vigilia es donde la mente sensorial-intelectual es entretenido por las percepciones del mundo físico y social, así como...
        </description>
        <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 15:27:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/nocturna/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/nocturna/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>El Amor Infinito Y La Sanación Espiritual</title>
        <description>
          
          La palabra sánscrito por el amor humano desde el corazón espiritual se llama “mamata.” No entiendo mucho el sánscrito pero me imagino que está relacionada con la palabra “mamá” como el fonema “ma” está usado para madre en muchos idiomas en el mundo, y en tantas idiomas derivadas del sánscrito...
        </description>
        <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/el-amor-infinito-y-la-sanacion/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/el-amor-infinito-y-la-sanacion/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Vishal Quetzal Eckhart</title>
        <description>
          
          Cuando comencé a publicar mis obras, hubo algunos problemas con la gente que plagiaron mis obras. Por lo tanto, protegí los derechos de autor de mis libros y ensayos. También tuve que lidiar con muchos ataques cibernéticos cuando publiqué en línea. Por eso tenía mi propio dominio y servidor. Antes,...
        </description>
        <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/vishal-quetzal-eckhart/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/vishal-quetzal-eckhart/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Historias De Quetzal</title>
        <description>
          
          Descubrí las prácticas de Tantra Maya de una manera muy curiosa. Un verano pasé por meditaciones muy profundas e intensas. Era durante los tiempos más intensos y horrorosos del llamado “guerra contra el narco” en México. El terror sólo empujó nuestra comunidad adelante en nuestras meditaciones a intentar a procesar...
        </description>
        <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/historias-de-quetzal/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/historias-de-quetzal/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>La Evolución Colectiva</title>
        <description>
          
          &amp;nbsp;“Las consecuencias internas nocivos del exceso de industrialización no sólo afectan a la salud personal, social y nacional del pueblo, también precipitan la degeneración psíquica individual y colectiva. Un tipo de epidemia psíquica puede surgir que puede envenenar a casi todas las expresiones de la vida y destruirlos. Esto tal...
        </description>
        <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 21:58:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/la-evolucion-colectivo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/la-evolucion-colectivo/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Contemplaciones Con El Quenacho</title>
        <description>
          
          Contemplations On A Quenacho - William Enckhausen · Quenacho Contemplations
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 16:05:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/contemplaciones-con-el-quenacho/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/contemplaciones-con-el-quenacho/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Por Que Esta Maldad Está Encima? - revisado 2021</title>
        <description>
          
          Ya empecemos el trabajo de la siembra del café orgánico. Un amigo me sugirió que debo poner una cabaña para turistas que les gustarían visitar una finca orgánica de café. Pienso que turistas necesitarían algo mas que hacer en el area local que solo visitar una finca. Sin embargo, la...
        </description>
        <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/por-que-esta-maldad-esta-encima/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/por-que-esta-maldad-esta-encima/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>La Evolucion De Tantra Maya</title>
        <description>
          
          “Solo Brahma es el gurú.” Este dicho del Upanishad representa una concepción muy universal de la divinidad. Brahma significa literalmente lo que es grande y hace que otros sean grandes. En otras palabras, Brahma es la Conciencia del Macrocosmos, de todo el universo. El gurú no es otro que la...
        </description>
        <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/la-evolucion-de-tantra-maya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/la-evolucion-de-tantra-maya/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Psorax Revisitado</title>
        <description>
          
          Hoy hice unos ediciones y muchas agregaciones a un escrito anterior muy complicada. Cualquiera que haya mirado el abismo de su conciencia sabe que el abismo te mira, como decía Nietzsche. La mente inconsciente es un zoológico muy vivo y activo de animales fugitivos que braman en puro caos y...
        </description>
        <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 05:46:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/psorax-revisitado/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/psorax-revisitado/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Una Construcciòn Con El Adobe Y El Bahareque</title>
        <description>
          
          Excavamos 7 pies del lado de nuestra montaña en Chiapas para nuestro sitio de construcción. La tierra y la grava excavadas se utilizarán para llenar las bolsas de tierra. La madera de roble despejada servirá para vigas del techo. Las primeras hileras de bolsas de tierra se rellenan y apisonan...
        </description>
        <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/una-construccion-con-el-adobe/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/una-construccion-con-el-adobe/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Una Esperanza Hueca</title>
        <description>
          
          &amp;nbsp;&amp;nbsp;Mientras que estaba en una tienda ayer había una grabación de un hombre hablando de asuntos humanistas. Era interesante. No sabía quien era pero reconocí un acento mexicano. Luego, su platica se volvía político y más interesante. Estaba hablando de como los conservadores históricamente siempre han sido racistas y que...
        </description>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 17:07:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/una-esperanza-hueca/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/una-esperanza-hueca/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Los Matanarcos Quijotescos</title>
        <description>
          
          Era un domingo con mis amigos en el rancho. Un hombre de la aldea local llegó en una moto de 4 ruedas. Era una persona que hizo algunos trabajos ocasionales para nosotros. Él estaba muy borracho y me vino a pedir dinero. Yo lo negué pero el me imploró. Sólo...
        </description>
        <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/los-matanarcos-quijotescos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/los-matanarcos-quijotescos/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>La Basura Blanca</title>
        <description>
          
          &gt;La gente es esencialmente la misma en todas partes. Solo externamente parecemos tan diferentes. Cada cultura humana es una expresión colorida como tantas flores en un jardín. Todos son diferentes y variados pero hay mucho más que es similair que diferente entre ellos. Dondequiera que vayas en el mundo encuentras...
        </description>
        <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 16:59:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/basura-blanca/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/basura-blanca/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taraka Brahma</title>
        <description>
          
          &amp;nbsp;Anandamurti reintrodujo el viejo concepto tántrico de “Taraka Brahma”. Taraka significa “puente”, y Brahma es “conciencia infinita”, por lo que Taraka Brahma es el puente hacia la entidad infinita de Brahma. Taraka Brahma es el punto justo entre el océano infinito no manifestado de Brahma (Nirguna Brahma) y la creación...
        </description>
        <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 16:57:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/taraka-brahma/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/taraka-brahma/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>El Tatuaje Atemporal</title>
        <description>
          
          Stavrogin: ..... En el Apocalipsis el ángel jura que no habrá más tiempo.Kirillov: Lo sé. Es bastante cierto, se dice muy clara y exactamente. Cuando todo el hombre haya alcanzado la felicidad, no habrá ningún tiempo, porque no será necesario. Es perfectamente cierto.Stavrogin: ¿Dónde lo pondrán entonces?Kirillov: No lo pondrán...
        </description>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 16:59:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/el-tatuaje-atemporal/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/el-tatuaje-atemporal/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
